[
    {
      "question": "Stolica Polski?",
      "answer": "Warszawa",
      "category": "geografia"
    },
    {
      "question": "Najwyższa góra świata?",
      "answer": "Mount Everest",
      "category": "geografia"
    },
    {
      "question": "Najdłuższa rzeka w Europie?",
      "answer": "Wołga",
      "category": "geografia"
    },
    {
      "question": "Państwo o największej liczbie ludności?",
      "answer": "Chiny",
      "category": "geografia"
    },
    {
      "question": "Na jakim kontynencie leży Egipt?",
      "answer": "Afryka",
      "category": "geografia"
    },
    {
      "question": "W którym roku wybuchła II wojna światowa?",
      "answer": "1939",
      "category": "historia"
    },
    {
      "question": "Kto był pierwszym królem Polski?",
      "answer": "Bolesław Chrobry",
      "category": "historia"
    },
    {
      "question": "W którym roku upadło Cesarstwo Rzymskie?",
      "answer": "476",
      "category": "historia"
    },
    {
      "question": "W jakim roku Polska odzyskała niepodległość?",
      "answer": "1918",
      "category": "historia"
    },
    {
      "question": "Kiedy miała miejsce bitwa pod Grunwaldem?",
      "answer": "1410",
      "category": "historia"
    },
    {
      "question": "Czym jest HTML?",
      "answer": "Język znaczników do tworzenia stron internetowych",
      "category": "programowanie"
    },
    {
      "question": "Co oznacza skrót CSS?",
      "answer": "Cascading Style Sheets",
      "category": "programowanie"
    },
    {
      "question": "Która metoda w JavaScript wyświetla coś w konsoli?",
      "answer": "console.log()",
      "category": "programowanie"
    },
    {
      "question": "Jaką wartość logiczną zwraca operator === przy porównaniu różnych typów?",
      "answer": "false",
      "category": "programowanie"
    },
    {
      "question": "Czym jest pętla for?",
      "answer": "Instrukcja powtarzająca blok kodu określoną liczbę razy",
      "category": "programowanie"
    }
  ]
  